「國難」瞓身賣物資 發財還看警察

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿
FB: 國難五金, 香港自由之書
[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【明報專訊】3個月來的反修例示威衝突，警方多次以催淚彈、橡膠子彈等驅散示威者，示威者戴上頭盔、護目鏡、防毒面具等保護自己。這些物資雖不是價值不菲，卻未必人人能負擔，尤其站上「前線」的不少是未有經濟能力的學生。國難五金「腦細」李政熙看準這個「發國難財」商機，耗盡積蓄從香港及外地購入物資，不定期快閃開店，即使每次開店均售清貨品，至今仍虧蝕10萬元。

明報記者 羅霈潁
國難五金8月初啟業，至今開店5次，李政熙說每次都「蝕到入骨」才「光榮結業」。他說眼見市場對防毒面具、頭盔等物資有需求，在營商考慮下決定開店，「哪裏有市場，就去哪裏發財，只不過次次都蝕」。國難五金第一次開店是8月3日的旺角遊行，亦是最多人光顧、李政熙「蝕得最甘」的一次。他當時由構思、入貨到開店，只有6日，資金來源只有自己的積蓄和多張信用卡。

資金來源只有積蓄和多張信用卡
僅6日就要入到第一批貨開店，李政熙笑言貨源是很多人沒猜想過的地方：本地入貨。他解釋，很多人當時說買不到防毒面具，因他們只想到旺角的五金舖，但其實其他地方仍有大量存貨，「香港是一個巨型轉口港，庫存量甚至比其他國家多，很多商家囤積大量貨品渴求套現」。不過，售完第一批貨後，他從外國訂貨時，卻發現買物資受到「世界性打壓」。

他試過從美國、法國、泰國、馬來西亞訂貨，卻因收貨地址是香港，當地貨運公司拒絕接單，「貨運公司是自我審查，一些大家以為較易入貨的地方，原來都好難」。他追問貨運公司拒運原因，對方僅稱是公司政策。

除單獨出售防毒面具、濾罐等物資，他又會賣福袋，一個福袋有齊頭盔、泳鏡、防毒面具、濾罐、濾棉和手套，售價數百元，更會提供學生價，最少試過只收10元。他說國難五金的營運成本「不是想像中巨大」，又稱每次開店都售清海量庫存，「蝕本執笠」，至今周轉資金少於13萬元，「現在慢慢去緊平衡的階段，差10萬元左右可以平本」。

「差10萬元左右可以平本」
經常有人質疑他向學生出售物資，有如鼓勵學生參與示威，李政熙說：「他們無裝備一樣會出去。我們能夠做的，就只有降低他們的『成本』。」試過有十幾歲學生來買物資，他明言拒絕出售，叫對方回家，「我希望他別因為降低了成本，就忘記了自己的能力是不足以面對眼前的危險」。

每次開店均有律師在場
國難五金在8月31日第5次開店，選址西環，距離中聯辦不過數分鐘路程。當日開舖不久，已有警察到場調查，其後拘捕李政熙及員工，指稱他們涉嫌藏有攻擊性武器。李政熙說，因擔心會被以各種不合理的罪名控告，國難五金每次開店均有律師在場，並強調被捕不會影響國難五金營運，「之後的營商環境是受示威活動影響，或是受警察的管治（影響）？」

（系列之三．完）
（反修例風暴）

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

輕輕一推

推

請有心人幫手

Push

推撚爆佢

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿
[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

Pish

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

呢隻熱狗叛徒嚟,唔好畀佢上位

幫到手，好過熱狗

巴打 我想喊

都係個句 幫幫手開檔野對撼

中共還錢 天經地義 券債還港 合理合法

SUBMIT左要CLICK 埋VERIFY EMAIL LINK先當簽左

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US

另外

831 恐襲爭26000！呢個香港人無理由唔簽! 要幫義士討回公道!

快d簽要美國制裁要美國追債!

碌爆咗卡買百套裝修野比工人，不過都好內疚自己幫唔到手

盡左力就算喇 最緊要唔好幫到影響自己正常生活

真係好多謝你地

push

共赴國難

屌你老母 睇清熱狗先要走呀傻閪

係熱狗先要提防，就係睇清熱狗本質先會走
熱青城打手上少啲連登啦，你地狗主唔鐘意架

推爆國難

人發國難財，佢發國難財，發到佢咁有良心嘅國難財真係第一個

915 聽日見

藍絲gp表揚清拆連儂牆、公開批鬥教師
求幫忙 檢舉香港行動 HKAT
跪求 幫忙檢舉藍絲group
香港行動 HKAT

[915見]

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

多謝你哋

盡做喇
雖然而家我地都收少左飯券, 變左偏向同國難五金搞裝備

Push.

好型

p

黑警罪證 避免阻止大家睇post 以後會用貼link方式推post 請大家有時間㩒入嚟睇一睇 用心記住黑警嘅惡行 手足所受嘅傷
無論如何都絕不可以原諒黑警 要佢哋血債血償 將呢3個月香港人所受嘅苦全部償還
一個人力量太小 如果有遺留 可以自己更新/同我講 亦請有識之士幫手翻譯不同版本
感激大家 光復香港 時代革命
黑警罪證 31/8更新版

大家可參考一下何志光
就知道熱狗內部無論點分拆
目的都係潛入反對派攪分化
請小心

想問6800 幾錢

有無得訂購 d 特別物品？
係咪落去旗艦店同店員洽商？

直接問個邊 不過6800應該得好少貨

特別品去同個邊老闆接洽

請問有冇比6800 更高級賣？

照計現貨最高級係6800
其他再高級貨你推介比個邊老闆,佢可能會入

有勇有謀

想問有冇tg問老闆 我想問下幾錢

可以點樣課金俾國難

王維基宜家都蝕緊，做生意捱過左就發財
咪當係投資期

直接FB INBOX國難五金

一係直接落去買野唔洗找
一係經我地香港自由之書

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

咁我寧可係未賺之前就唔洗再投資落去
我估個邊個老闆都係咁諗

事後連登仔還番10倍比你有幾難

推，附近街坊多啲去幫襯喇

次次想去攞錢掉腦細都見你地比狗圍緊

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

最好都係睇下直播再遲少少先落去
我地呢邊送貨過去都係國難個邊開鋪前就送左先
(講起琴日運貨等VAN仔黎,後面成堆防暴行過 CLS)
同埋呢幾次經驗都係佢地一開鋪就比人搞

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

旺角創興12蚊店
眼罩返貨！
已掃一箱
但提提大家依款眼罩有窿
加工後先好派比細路！
各位加油！

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

想支持某間發國難財的五金鋪,但又唔方便親自落去買水買衫? 入黎喇

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

好撚有趣

我要做股東

P牌照推

大佬，本書幾時出

和你推

發國難財既仆街，要用錢懲罰佢

感恩